(US COPS) 街友應徵速食店員工 善心警察幫忙打理門面

佛羅里達州塔拉赫西市（Tallahassee）員警卡爾森（Carlson），替一名準備要去麥當勞工作面試的街友整理鬍鬚，過程被路過的民眾拍攝並上傳至網路，贏得一片好評。

影片所見，無家可歸的菲爾（Phil）詢問正要上車的卡爾森警官，是否知道如何剃鬍子。對談中，菲爾說自己得到了麥當勞的面試機會，希望下周可以帶著清爽儀容去應試，但對於鬍鬚感到無從下手，因為他連一面鏡子都沒有。

「他對於那份工作似乎感到很興奮，」卡爾森在警局官方臉書上說。「如果他有心幫自己一把，我也該盡力幫助他。」卡爾森謙遜地表示，其他員警也經常做出這類善舉，只是剛好沒有得到關注。他祝福菲爾順利獲得工作，希望自己還能做得更多，「希望知道這件事的人，下次遇到別人需要援手時，會想起這一幕。」

拍攝過程的民眾將畫面與家人分享，深受感動的家人把影片上傳至網路，表揚塔拉赫西警局，並對於自己居住的社區能有這樣善良員警和美好善舉感到驕傲。（林宜萱／綜合外電報導）

黑警

咁好人都黑警